%#############################################################
\section{Aplicações - Hierarquia de currículos}
\begin{frame}{Aplicações}{Hierarquia de currículos}

	\begin{center}
		Hierarquia de currículos
	\end{center}
	
	Com intuito de implementar o método proposto, foi criado um processo precursor que demonstra as ações necessárias para gerar relatórios em diferentes visões dos dados. Através desse processo outras implementações surgiram, com a finalidade de resolver necessidades específicas, como: 
	 
	 \begin{itemize}
	 	\item Hierarquia para gestão de dados de cursos superiores. \pause
	 	\item Hierarquia para gestão de dados dede programas de pós-graduação \emph{stricto sensu}.
	 \end{itemize}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Hierarquia de currículos}

	\begin{figure}[ht!] 
		\centering
		\resizebox{\linewidth}{!}{% 
			\tabular{c}
			\includegraphics[scale=0.7]{hierarquiaDeCurriculos.pdf}
			\endtabular
		}
	\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\section{Aplicações - Aplicação para cadastro da plataforma Sucupiras}
\begin{frame}{Aplicações}{Aplicação para cadastro da plataforma Sucupira}
	\begin{itemize}
	
		\item  O Cadastro das informações na plataforma Sucupira, é realizado através das informações dispostas na plataforma Lattes.
		
		\item A cada $4$ anos, os programas de pós-graduação \emph{stricto sensu}, devem prestar contas na CAPES através do preenchimento das informações na plataforma \emph{online} Sucupira. 
		
		\item Sendo assim, utilizar ferramentas para extrações dos dados, tal como o \emph{ScriptLattes}, se tornou algo essencial para o levantamento de informações de um programa. 
		
		\item Pensando nisso, foi criado uma adaptação da hierarquias de currículos,denominada como \emph{ScriptSucupira}, a fim de criar grupos de programas de pós-graduação.
	\end{itemize}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Aplicação para cadastro da plataforma Sucupira}
	\begin{figure}[H] 
		\centering
			\tabular{c}
			\includegraphics[scale=0.8]{./others/exemplo-hierarquia-sucupira.pdf} 
			\endtabular
	\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

\begin{frame}{Aplicações}{\emph{ScriptSucupira}}

	\begin{figure}[ht!] 
		\centering
		\resizebox{\linewidth}{!}{% 
			\tabular{c}
			\includegraphics[width=1\linewidth]{scriptSucupiraNovaVet.pdf}
			\endtabular
		}
	\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Resultados utilizando aplicação \emph{ScriptSucupira}}
	\begin{itemize}
	
		\item Uso da ferramenta computacional \emph{ScriptLattes-ScriptSucupira na prestação} de contas anual e quadrienal a CAPES por um programa de pós-graduação \emph{stricto sensu}~\cite{nigro2015uso}. \pause
		
		\item Prestação de contas anual e quadrienal a Capes por um programa de Pós-Graduação \emph{stricto sensu} em Engenharia de Produção: utilização da ferramenta computacional \emph{Scriptlattes-Scriptsucupira}~\cite{nigro2017prestaccao}. \pause
		
		\item The use of Scriptlattes tool for extraction and on line availability of academic production from a department of Stricto Sensu in Management~\cite{ferraz2014use}.
	\end{itemize}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\section{Aplicações - Aplicação para cadastro da plataforma e-Mec}
\begin{frame}{Aplicações}{Aplicação para cadastro da plataforma e-Mec}
	\begin{itemize}
	
		\item<1-> A plataforma e-Mec é um sistema online de processos que regulamenta a educação superior no Brasil. 
	
		\item<2-> As IES por sua vez, devem prestar contas em um período trienal, de seus cursos de graduação, através do cadastro na plataforma e-Mec.
	
		\item<3-> Assim como o \emph{ScriptSucupira}, o \emph{ScriptEMec}, foi criado implementando a metodologia de hierarquia de currículos, a fim de auxiliar as instituição a reunir informações de seus cursos, através de extrações na plataforma Lattes.
	\end{itemize}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Aplicação para cadastro da plataforma e-Mec}
	\begin{figure}[H] 
		\centering
			\tabular{c}
			\includegraphics[scale=0.8]{./others/exemplo-hierarquia-emec.pdf} 
			\endtabular
	\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Resultados utilizando aplicação \emph{ScriptEMec}}
	\begin{itemize}

		\item<1-> Utilização e validação da ferramenta computacional \emph{ScriptEMec} como estratégia inovadora no gerenciamento da produtividade acadêmica de uma instituição privada de ensino superior~\cite{juliano2017}. 
		
		\item<2-> Avaliação contínua e automatizada da produtividade acadêmica dos cursos de graduação de uma instituição privada de ensino superior~\cite{marcos2017}. \pause
	\end{itemize}
\end{frame}


%#############################################################
\section{Aplicações - ScriptComp}
\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamentos Hierárquicos aplicados em  programas de pós-graduação \emph{stricto sensu}}

	\begin{itemize}
		\item No Brasil, o sistema de avaliação da pós-graduação~\emph{stricto sensu} é considerado referência no que tange modernidade e eficiência. 
		
		\item Para um programa pós-graduação se manter em atividade, deve-se obter o conceito igual ou superior a $3$, tendo $7$ como avaliação máxima. 
			
		\item Identificar o quão distante um determinado programa está de outro da mesma área de avaliação, é uma opção positiva para gestão de um programa durante um período. 
		
	\end{itemize}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Criação dos Dados}

    \begin{figure}[H] 
		\centering
		\tabular{c}
		\includegraphics[scale=0.7]{./others/exemplo-hierarquia-2.pdf} 
		\endtabular
	\end{figure}
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\begin{frame}{Aplicações}{Construções do agrupamento hierárquico}
	\begin{flushleft}
		\item Foi utilizado os dados de $49$ programas de pós-graduação câmera temática 	Engenharia/Tecnologia/Gestão da área interdisciplinar.
		
		\item A fim de medir a similaridade entre os programas e criar o agrupamento hierárquico, foi criado o \emph{script ScriptComp}, que implementa a metodologia proposta de agrupamentos hierárquicos. 

		\item Para criar o agrupamento hierárquico, foram eleitos $4$ indicadores, da área, 
		para execução do \emph{script ScriptComp} sobre estes relatórios, sendo:
	\end{flushleft}

\end{frame}
%#############################################################


%#############################################################
\section{IndProdArt}
\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdArt}
	\begin{center}
		IndProdArt
	\end{center}
	
	 Este indicador mede toda produção intelectual de um programa em formato de artigos científicos, através da seguinte equação:
	
	\begin{equation}
	\begin{array}{lll}
	indProdArt = &\sum_{j=1}^{qtdDocentes} &(1 \times A1_j+0,85 \times A2_j+ \\
	& & 0,7 \times B1_j+0,55 \times B2_j+ \\
	& & 0,4 \times B3_j+0,25 \times B4_j+0,1 \times B5_j) / DP\\
	\end{array}
	\end{equation}	
\end{frame}
%#############################################################

\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdArt}

    \begin{figure}[H] 
		\centering
		\tabular{c}
\includegraphics[trim = 75mm 0mm 78mm 30mm, width=0.95\textwidth]{scriptcomp/2016/PorindProdArt2016.pdf} 
	 	\vspace{10pt}
		\endtabular
	\end{figure}	
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\section{IndProdArtSUP}
\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdArtSUP}
	\begin{center}
		IndProdArtSUP
	\end{center}
	
	Este indicador avalia toda produção intelectual do programa em formato de artigos científicos, e leva em consideração apenas os artigos \textbf{$A1, A2$} e \textbf{$B1$} através da seguinte equação:
	\begin{equation}
	indProdArtSUP = \sum_{j=1}^{qtdDocentes} (1 \times A1_j+ 0,85 \times A2_j+ 0,7 \times B1_j) / DP
	\end{equation}
\end{frame}
%#############################################################

\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdArtSUP}

	\begin{figure}[H] 
	\centering
	\tabular{c}
	\includegraphics[trim = 75mm 0mm 78mm 30mm, width=0.95\textwidth]{scriptcomp/2016/PorindProdArtSup2016.pdf} 
	\vspace{10pt}
	\endtabular
	\end{figure}	
\end{frame}
%#############################################################


%#############################################################
\section{IndProdOrient}
\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdOrient}
	\begin{center}
		IndProdOrient
	\end{center}
	
		O Indicador que avalia a quantidade de orientações de mestrado e doutorado, é expresso a partir da seguinte equação:
	\begin{equation}
	\begin{array}{lll}
	IndProdOrient &= \sum_{j=1}^{qtdDocentes}& (qtdOriAndamentoMestrado+ \\
	& &qtdOriAndamentoDoutorado+\\
	& &qtdOriConcluidoMestrado+\\
	& &qtdOriConcluidoDoutorado)/DP\\
	\end{array}
	\end{equation}
\end{frame}
%#############################################################

\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdOrient}

	\begin{figure}[H] 
		\centering
		\tabular{c}
		\includegraphics[trim = 75mm 0mm 78mm 30mm, width=0.95\textwidth]{scriptcomp/2016/PorOrientacoes2016.pdf} 
		\vspace{10pt}
		\endtabular
	\end{figure}	
\end{frame}
%#############################################################

%#############################################################
\section{IndProd}
\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProd}
	\begin{center}
		IndProd
	\end{center}
		O indicador IndProd é utilizado para avaliar toda produção intelectual de um programa. Para isso, o valor deste indicador é a soma dos indicadores de avaliação de livros, capítulos, produção técnica/tecnológica e produção intelectual, em formato de artigos científicos. Abaixo seguem as equações que compõem esse indicador. 

		\begin{equation}
			\begin{array}{l}
			IndProd = indProd+indProdLiv+IndProdCap+IndProdTec\\
			\end{array}
		\end{equation}
\end{frame}
%#############################################################

\begin{frame}{Aplicações}{Agrupamento Hierárquico pelo indicador IndProdOrient}

	\begin{figure}[H] 
		\centering
		\tabular{c}
		\includegraphics[trim = 75mm 0mm 78mm 30mm, width=0.95\textwidth]{scriptcomp/2016/PorindProd2016.pdf} 
		\vspace{10pt}
		\endtabular
	\end{figure}	
\end{frame}
%#############################################################
